{
    "question": "Jelaskan posisi pemain serta fungsi fungsinya dalam olahraga bola volly",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Set-Upper/Tosser adalah pemain yang berfungsi sebagai pengatur dan penentu serangan. ...</li><li>Spiker/Smasher adalah pemain yang berfungsi sebagai pencetak point melalui pukulannya. ...</li><li>Libero/Defender adalah pemain yang berfungsi sebagai pemain bertahan. ...</li><li>Server adalah pemain yang berfungsi sebagai pemberi servis.</li></ul>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-permainan-bola-voli-bola-keluar-dan-masuk-ditentukan-oleh-536",
            "question": "Dalam permainan bola voli bola keluar dan masuk ditentukan oleh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wasit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam permainan bola voli bola keluar dan masuk ditentukan oleh wasit</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wasit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam permainan bola voli bola keluar dan masuk ditentukan oleh wasit</p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-gerakan-kaki-dari-renang-gaya-bebas-adalah-sebagai-979",
            "question": "Fungsi dari gerakan kaki dari renang gaya bebas adalah sebagai.....    2 poin\r\na. Peluncur gerakan\r\nb. Sumber tenaga\r\nc. Tenaga pendorong atau tenaga penggerak\r\nd. Tenaga peluncur atau tenaga penggerak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Pendorong atau tenaga gerak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena kaki dapat mendorong dan menjadi tenaga gerak pada saat berenang</p><p>[tex] \\purple{\\fcolorbox{blue}{yellow}{\\boxed{\\red{x \\: c \\:  s\\: m}}}}[/tex][tex] \\purple{\\fcolorbox{blue}{yellow}{\\boxed{\\red{semogamembantu}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-untuk-menunjang-pepatah-tersebut-adalah-814",
            "question": "Salah satu cara untuk menunjang pepatah tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai nya maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-yang-disebabkan-oleh-kekurangan-vitamin-d-disebut-650",
            "question": "Penyakit yang disebabkan oleh kekurangan vitamin D disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penyakit rakitis dan osteoporosis</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kekurangan vitamin D dapat menyebabkan terjadinya masalah pada tulang</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyebabkan  penyakit yg di sebut <strong>\"</strong><strong>rakitis</strong><strong>\"</strong><strong>,</strong><strong> </strong></p><p>yaitu kelainan - kelainan pada pertumbuhan tulang. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaff kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutkan-gerakan-smash-permainan-bola-voli-913",
            "question": "Urutkan gerakan smash permainan bola voli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Mengambil langkah awalan sekitar 1 sampai 3 langkah.</p><p>\u2022Langkah yang diambil merupakan langkah kaki yang lebar.</p><p>\u2022Ketika mendekati net, ayunkan kedua lengan ke belakang.</p><p>\u2022Hentakkan kedua kaki bersusulan, lalu lompat.</p><p>Kemudian lengan yang akan memukul mulai \u2022diayunkan ke depan, dan punggung menegang ke belakang.</p><p></p><p></p><p>#maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "36-melakukan-pemanasan-di-darat-sebelum-aktifitas-berenang-adala-404",
            "question": "36. Melakukan pemanasan di darat sebelum aktifitas    berenang adalah agar tidak terjadi\r\nagar tidak terjadi ... saat\r\nberenang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cidera/keram saaat berenang</p><p>maaf kalo salah .....</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cedera dan kram</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena klo melakukan pemanasan otot sudah siap untuk melakukan aktivitas</p><p>follow</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-tolak-peluru-dimana-awalan-menyamping-sudut-lemparan-dina-386",
            "question": "Gerakan tolak peluru dimana awalan menyamping sudut lemparan dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya ortodok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "istilah-merampas-bola-dalam-permainan-sepak-bola-adalah-a-tack-529",
            "question": "Istilah merampas bola dalam permainan sepak bola adalah *    a. Tackling\r\nb. Passing\r\nc. Throw in\r\nd. Dribling\r\ne. Free kick\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e free kick </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow me bck</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Tackling</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam permainan sepak bola ada sebuah teknik bernama tackle atau tekel. Tekel atau yang biasa juga dikenal sebagai merebut bola bertujuan untuk menahan lajunya pemain lawan yang sedang menggiring bola untuk menuju gawang pemain bertahan dengan usaha menjulurkan kaki.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lompoko-naik-na-nu-balasakki-tekne-711",
            "question": "Lompoko naik na nu balasakki tekne\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak ngerti Kaka BHS nyaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendaratan-pada-lompat-harimau-menggunakan-akepala-btangan-c-581",
            "question": "Pendaratan pada lompat harimau menggunakan. A.Kepala B.Tangan. C.Kaki. D.Punggung ~TOLONG DIJAWAB SECEPATNYA BEBERAPA JAM LAGI DIKUMPULKAN TERIMA KASIH!;~\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Kaki</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu-!!</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.Kaki</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}